<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 end <72604018+laok233@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Kira Bridgeton <161087999+Verbalase@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Tayrtahn <tayrtahn@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Terraspark4941 <terraspark4941@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Energia
  Energia é a alma da estação.
  Sem ela, a estação pode rapidamente mergulhar em caos.
  Os engenheiros são responsáveis pela rede elétrica da estação, garantindo que a energia seja fornecida, distribuída e que todos os departamentos estejam satisfeitos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AmeController" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption=""/>
  </Box>

  Há muitos aspectos diferentes na simulação do sistema de energia de Space Station 14, bem como na jogabilidade pretendida pela Engenharia.

  Algumas informações importantes a se manter em mente incluí:
  - Os [textlink="geradores" link="Geradores"] são escalonados e seguem uma hierarquia. Quanto menor o nível, menos sustentáveis eles serão, mas são fáceis de configurar. Quanto maior o nível, mais sustentáveis eles serão, mas são bem mais complexos que o de menor nível.
  - A Space Station 14 possui [textlink="redes de voltagem" link="Redes de Voltagem"], que distríbui energia pela estação e cuja voltagem é reduzida pelas máquinas para que possam ser usadas por outras máquinas
  - Os [textlink="geradores" link="Geradores"] têm [textlink="rampa" link="Rampa"], que significa que levam tempo para adequar a demanda da rede ao seu fornecimento.

  ## Começando
  No início do turno, a estação funciona apenas com energia da [textlink="bateria" link="Armazenamento de Energia"].
  5 a 10 minutos, dependendo do consumo de energia da estação.

  Para estender isso, você pode ligar o [textlink="Motor de Antimatéria" link="AME"], ou [textlink="AME" link="AME"] da estação.
  Isso aumentará significativamente a autonomia das baterias da estação, dando a você mais tempo de configurar os [textlink="geradores" link="Geradores"] de nível superior da estação.
  Você pode estender isso ainda mais instalando
  [textlink="painéis solares" link="PainéisSolares"], que geram energia gratuitamente.

  Depois de configurar o [textlink="AME" link="AME"] e [textlink="Solares" link="PainéisSolares"], você deverá gerar uma quantidade razoável de energia.

  Agora que você ganhou tempo, pode se concentrar na
  configuração de [textlink="geradores" link="Geradores"] de nível superior, como o [textlink="Motor de Singuralidade" link="MotordeSinguralidade"], que pode fornecer energia para o resto do turno.

</Document>
