<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor de Singularidade
  O Motor de Singularidade é um gerador poderoso que usa uma singularidade contida para produzir energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SingularityGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Singularity"/>
  </Box>

  Ele gera energia coletando a radiação emitida pela singularidade usando Coletores de Radiação e plasma gasoso.

  ## Iniciando o Motor de Singularidade
  Para iniciar o Motor de Singularidade, os engenheiros devem seguir estes passos:
  - Coloque o Gerador de singularidade no meio do campo de contenção. Algumas estações começam com o gerador já instalado, enquanto outras exigem que os engenheiros o tragam do armazenamento refrigerado.
  - Ligue os quatro Geradores de Campo de Contenção.
  - Ligue e bloqueie os Emissores.
  - Confirme se os Geradores de Campo de Contenção criaram um Campo de Contenção ao redor da Singularidade.
  - Ligue os Coletores de Radiação. Eles requerem plasma para produzir energia. Eles podem não vir abastecidos, portanto, certifique-se de reabastecê-los.
  - Construa o Acelerador de Partículas.
  - Ligue o Computador de Controle do Acelerador de Partículas e ajuste o nível de energia para o nível de energia desejado.

  Assim que essas etapas forem concluídas, o Motor de Singularidade começará a produzir energia para a estação.
  Certifique-se de monitorar o nível de potência e o campo de contenção da singularidade para evitar que ela escape e destrua a estação.
  Verifique para reabastecer os coletores com frequência, pois eles ficarão sem plasma com o tempo.

  ## Campo de Contenção
  Para evitar que a singularidade escape e destrua a estação, os engenheiros devem contê-la dentro de um Campo de Contenção.

  Sugere-se usar um campo de contenção de tamanho máximo para a singularidade. Qualquer valor menor e a singularidade pode ultrapassar seu campo e escapar.

  Os geradores de campo de contenção devem ser dispostos em um quadrado, com 7 peças de espaçamento entre cada gerador de campo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Níveis de Potência e Decaimento
  Como as singularidades emitem radiação, eles decaem, perdendo potência com o tempo.

  Para combater esse decaimento, o Acelerador de Partículas emite partículas que colidem com a singularidade, alimentando-a e sustentando-a.

  As singularidades têm níveis de potência definidos, que determinam sua saída de radiação.
  Os engenheiros podem aumentar ou diminuir o nível de potência da singularidade ajustando o nível de potência no Computador de Controle de Acelerador de Partículas.

  Aceleradores de Partículas normalmente operam entre os níveis de energia 1 e 3, o que se traduz em um nível de energia de 1 a 3 na singularidade.

  Os níveis de potência também determinam o tamanho da singularidade, com níveis de energia mais altos sustentando singularidades maiores, capazez de produzir mais energia.

  ## Produzindo Potência
  O Motor de Singularidade produz energia capturando a radiação emitida por ele usando Coletores de Radiação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="RadiationCollector"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlasmaTank"/>
  </Box>
  Eles requerem plasma gasoso para funcionar. Os recipientes de plasma anexados aos coletores devem ser preenchidos com plasma para produzir energia.

  Você pode ligar os coletores interagindo com eles usando o [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].

  Você também pode ejetar o tanque interagindo com o coletor usando [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color].
  A partir daqui, você pode reabastecer o tanque com plasma usando um cilindro de plasma e reinseri-lo o coletor.

  A potência máxima que o coletor de radiação pode produzir é determinada por:
  - A quantidade de radiação que ele está capturando (que é efetivamente o nível de potência da Singularidade)
  - A quantidade de plasma que ele tem em seu tanque conectado

  Com o tempo, o coletor drenará o tanque de plasma, o que reduz sua potência efetiva.
  Eventualmente, o tanque ficará vazio e o coletor parará de produzir energia. Certifique-se de reabastecer o tanque com frequência!

  ## Proteção contra Radiação
  A singularidade emite uma quantidade enorme de radiação, que pode matar membros da tripulação que não estiverem usando proteção adequada.
  Certifique-se de usar um traje de radiação ou um traje se engenharia ao trabalhar perto da singularidade.
  Isso não anulará completamente a radiação, mas reduzirá o dano que você sofre.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitEngineering"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClosetRadiationSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitRad"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GeigerCounter"/>
  </Box>

  O Engenheiro-Chefe tem um traje especial que anula todos os danos de radiação, o que lhe permite trabalhar perto da singularidade sem medo de acumular danos de radiação ao longo do tempo.

  ## Propriedades da Singularidade
  A Singularidade tem várias propriedades, que tornam perigosa e útil para geração de energia:
  - Ela tem uma forte atração gravitacional que pode sugar objetos e tripulantes.
  - Ela tem um horizonte de eventos, que pode destruir permanentemente qualquer objeto que a toque, seja um membro da estação ou equipamento da estação. Qualquer objeto engolido pela singularidade é perdido para sempre e alimenta a singularidade.
  - Ela emite radiação constantemente que pode prejudicar os membros da estação que nao estiverem usando proteção adequada.
  - A singularidade pode decair com o tempo, perdendo potência e emissão de radiação.

  ## Singularidade Perdida (Singuloose)
  Se a singularidade escapar de seu campo de contenção, ela começará a consumir a estação, destruindo tudo em seu caminho.
  Quanto mais ela consome, maior ela se torna, tornando mais díficil potencialmente contê-la novamente.

  A singularidade pode ser destruída disparando um antipartículas nela usando um Desacelerador de Partículas Portátil, mas esta é uma operação arriscada e perigosa que requer planejamento e execução cuidadosos.
  Muitas vezes, vários desaceleradores disparando ao mesmo tempo são necessários para destruir uma singularidade.

  Desaceleradores de Partículas Portáteis podem ser pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa ou podem ser comprados da Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>

</Document>
