<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor de Singularidade / Motor de Tesla

  O Motor de Singularidade/Motor de Tesla pode gerar [color=#a4885c]energia infinita[/color] durante todo o turno, oque o torna um recurso valioso para a estação.

  Ele também pode [color=red]destruir a estação inteira[/color] com a mesma facilidade e requer preparação e monitoramento cuidadoso para evitar um [bold]loose[/bold].

  # Configurando
  Ambos os motores seguem as mesmas etapas básicas de configuração, mas têm subsistemas e requisitos diferentes.

  ## Campo de contenção
  O campo de Contenção é um campo de feixe de múltiplas camadas que repele a singularidade ou tesla, impedindo que ela escape.

  Os lasers emissores e os campos de contenção também podem causar danos e/ou fazer com que você seja lançado no espaço profundo; [color=#a4885c]evite tocá-los[/color] quando estiverem ativos.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField"/>
  </Box>

  Campos de Contenção são gerados entre Geradores de Campos de Contenção ativos, que são alimentados por emissores.

  Um gerador de campo de contenção pode gerar um campo de contenção se:
  - O gerador estiver ligado,
  - Outro gerador de campo está dentro de 8 blocos,
  - E os geradores de campo estão no mesmo eixo cardinal.

  Isso significa que o comprimento máximo de um campo de contenção é de 7 peças.

  Você pode ativar um gerador de campo de contenção interagindo com ele usando o [color=yellow][bold][keybind="Use"][/bold][/color].
  Os geradores de campo de contenção não funcionarão se não estiverem ativados, mesmo quando atingidos por um emissor. Lembre-se de ativar o gerador de campo!

  O gerador de campo de contenção possui um nível de energia interno, que é preenchido ao ser atingido por um emissor. Quando o gerador de campo de contenção tiver energia armazenada suficiente, ele gerará um campo de contenção.

  Esse nível de energia decairá naturalmente com o tempo, e o campo desaparecerá quando o nível de energia atingir zero após um atraso.

  Quando o campo de contenção estiver ativo, você não poderá desligar o gerador de campo ou ancorá-lo. Você deve esperar que o campo decaia antes de poder desligar o gerador.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption=""/>
  </Box>

  ## Emissores
  Emissores são os dispositivos que alimentam os geradores do campo de contenção.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Emitter"/>
  </Box>

  Os emissores se conectam a cabos de [color=yellow]média tensão(MV)[/color] e disparam lasers enquanto estiverem energizados e ligados.

  É recomendável [color=#a4885c]trancar os emissores[/color] com [color=yellow][bold][keybind="AltActivateItemInWorld"][/bold][/color], para evitar que qualquer invasor solte a Singularidade ou Tesla simplesmente desligando o campo.

  ## Acelerador de Partículas
  O Acelerador de Partículas(PA) é uma estrutura com várias peças que lança partículas aceleradas de seus emissores.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEndCap" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorFuelChamber" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableMV" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorPowerBox" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterStarboard" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterFore" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorEmitterPort" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  Algumas estações já possuem um sistema de PA inacabado.
  Para completá-lo, primeiro certifique-se de que haja um cabo de [color=yellow]média tensão(MV)[/color] sob a caixa de alimentação do PA, fixe todas as peças e, em seguida, adicione um cabo de [color=green]baixa tensão(LV)[/color] em cada parte.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
  </Box>

  Em seguida, use uma chave de fenda para parafusar os painéis de volta.
  [color=#a4885c]Escaneie as peças[/color] usando o computador de controle do PA para verificar se está funcionando (o PA não funcionará se você não escaneá-lo!).
  Se aparecer como incompleto, examine oque está faltando.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ParticleAcceleratorControlBox"/>
  </Box>

</Document>
