<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Tay <td12233a@gmail.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 slarticodefast <161409025+slarticodefast@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 taydeo <td12233a@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: MIT
-->

<Document>
  # Motor Tesla
  O Motor é um gerador poderoso que usa uma bola de raios contida para produzir energia para a estação.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaEnergyBall"/>
  </Box>

  Ele gera energia aproveitando os raios produzidos pela bola de raios usando Bobinas de Tesla.

  ## Campo de Contenção
  O Motor Tesla requer um campo de conteção para evitar que a bola de raios escape e destrua a estação.

  Sugere-se usar o campo de contenção de tamanho mínimo para a bola de raios.
  Campos de conteção maiores permitem que a bola de raios chegue mais perto de equipamentos sensíveis e potencialmente os atinja, ignorando hastes de aterramento e bobinas de Tesla colocadas.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentField" Caption="" Rotation="90" Margin="0"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ContainmentFieldGenerator" Caption="" Margin="0"/>
  </Box>

  ## Raios
  Quando o Motor Tesla estiver ativo, a bola de raios atingirá periodicamente objetos ao seu redor.

  O Tesla prefere atingir alguns objetos mais do que outros, como Bobinas de Tesla e Hastes de Aterramento.

  Se o Tesla não encontrar nenhuma Bobina de Tesla ou Haste de Aterramento para atingir primeiro, ele atingirá quase qualquer objeto da estação capaz de ser energizado, como Substações, APCs e Máquinas gerais.

  Certos objetos não são atingidos pelo Tesla, como baterias, luzes, PDAs e outros itens portáteis.

  Ele também atingirá mobs e membros da estação, causando choques. Certifique-se de usar luvas isolantes antes de se aproximar.

  ## Bobinas de Tesla
  Os raios podem ser aproveitados usando Bobinas de Tesla, que os convertem em energia para a estação.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TeslaCoil" Caption=""/>
  </Box>

  As Bobinas de Tesla devem ser colocadas ao redor da bola de raios para capturar a energia dos raios, bem como para evitar que o raio atinja equipamentos sensíveis mais distantes.

  As Bobinas de Tesla sofrem danos toda vez que são atingidas por um raio e eventualmente quebrarão se não forem reparadas.
  Certifique-se de monitorar a condição das Bobinas de Tesla e repare-as conforme necessário.

  Quando um raio atinge as Bobinas de Tesla, elas enchem uma bateria interna, que é rapidamente descarregada para a rede.
  Ela descarregará essa energia mesmo que não haja um consumidor para recebê-la, por isso é uma boa ideia ter um SMES por perto para armazenar a energia e descarregá-la suavemente.

  ## Hastes de Aterramento
  As Hastes de Aterramento ajudam a proteger equipamentos sensíveis de impactos e evitam que a Tesla se solte (Tesloose).

  <Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod"/>
    </Box>
    <Box>
      <GuideEntityEmbed Entity="TeslaGroundingRod" Caption=""/>
    </Box>
  </Box>

  As Hastes de Aterramento não sofrem danos de raios.
  Isso as torna benéficas para formar uma rede de segurança de hastes de aterramento para confiar caso as bobinas de Tesla sejam danificadas ou destruídas.

  Os engenheiros devem usar hastes de aterramento para proteger equipamentos sensíveis contra raios, como os emissores que alimentam os geradores do campo de contenção.

  ## Tesla solta(Tesloose)
  Se a bola de raio escapar do campo de contenção, ela é chamada de Tesla solta, ou Tesloose.

  Um Tesla que escapar caminhará aleatoriamente pela estação, atraído por objetos que podem ser energizados, como APCs, Substações e máquinas.
  Ele também atingirá alegremente membros da estação e mobs, causando-lhes choques.

  Usar luvas isolantes protegerá você de receber choques do Tesla, mas não impedirá que o tesla o atinja.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHandsGlovesColorYellow"/>
  </Box>

  O Tesla pode ser destruído disparando antipartículas usando um Desacelerador de Partículas Portátil. No entanto, o Tesla é muito mais poderoso que a Singularidade, e serão necessários muitas antipartículas para destruí-lo.
  Recomenda-se um grupo de pessoas usando desaceleradores para destruir um Tesla.

  Desaceleradores de Partículas Portáteis podem ser pesquisados e fabricados pelo Departamento de Pesquisa ou podem ser comprados na Cargo.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponParticleDecelerator"/>
  </Box>


</Document>
